唔怪得輕鐵今日咁多揸飛狗，原來依家check到相反方向

咁就$290

其實依家成幾個圓型點話人係相反方向

唔明
唔係山區人

咩相反方向？
利申：月票撚

李嘉欣.jpg

應該係「不可重複車站使用」

明文規定一定要搭最短距離?

可以用西鐵減少重複車站既機會
佢由人兩個鐘任搭算啦

705 706 呢

報警d差佬實幫佢地

一邊係入元朗方向另一邊係屯門碼頭
撘左十幾年都冇事
今日竟然update個查飛system仆你個街
成世人第二次俾一捉
上次真係自己掛住玩機冇Doo
今次真係估佢唔到
有cash都唔俾佢
等佢抄資料果陣係咁俾說話佢聽
遲d交罰款專登濕d水落張銀紙

你衰多一條罪

即係點
相反方向？

乜鳩 咁搭過龍搭返轉頭又唔得咩

上次交之前都係咁
邊個話交罰款要確保張銀紙係乾

就係咁

張單可以唔交㗎
屋企仲有五，六張

我都係諗到呢個情況

不嬲都有
假設你由A 站上車，如果查飛時係搭緊既車既方向係去緊A, 就可以罰錢
利申，細個中過，天水圍循環線唔知點計

on9 我有時太攰搭西鐵都會過龍啦
點解唔撚得搭返自己個站

$290姐冇謂咁搏

on9
咁搭錯方向呢
再返去好出奇咩

好似不嬲都唔得
例如係大馬路上車去元朗再回程
再係大馬路比人查飛就會罰
上次見兩個廢老都係咁所以比人罰
仲係道嘈話十幾年都係咁搭

循環線應該無關係，兩邊都去到同一點

on9 訓過龍唔得？

破壞法定貨幣多數係指塗污同整爛
濕水點charge呀
告得黎都乾左啦小學雞
佢唔收我放低就走囉屌

搭錯方向同搭過龍都唔得嫁
佢講明話要出閘再入番
我比較想知如果成個圓型個d路線係點

最多一個圈減一個站

Between 樓主點搭？

戇鳩
由屯門碼頭坐610615向元朗方向是但落車跟手轉番614507向碼頭點樣罰你

我諗應該重覆車站就唔得，e.g. 天水圍去天慈你可以兜大圈去，但坐番返天水圍站落就唔得

睇唔明標題個「揸飛狗」先入嚟
原來講查飛

有無輕鐵職員講下循環線點計

的確係咁多年黎都唔得
但一向都查唔到
所以咪話佢地update個system之後先查到仲專登派多左查飛狗捉相反方向囉

總之唔重複車站就冇問題

唔洗循環線
剩係屯門都有排講

打錯字sor

同一個區入面搭兩個站落車冇doo出閘
再反轉頭途中就俾人捉

即係我响屯門方向嘅入閘機拍卡入閘，但行過對面坐元朗方向嘅車，佢而家咁都捉？

唔俾搭錯車返轉頭 ？

坐番返天水圍站落既你出果下都罰足喇

呢個有d困難
舉個例
坐610經過左新圍跟住良景落去對面月台轉507向市中心方向
咁其實都會經過番新圍站 照咁講就犯左佢個重覆站
都幾矛盾

即係我614响友愛上去到馬頭唔落車
到架614回程去元朗
途中只要唔好响馬頭到友愛之間俾人查就冇問題?

輕鐵入閘機冇方向性

不嬲都唔得，講到明

更正

得，畀多次錢。

全中

咁你應該新圍轉

我以為而家改咗check到入閘方向添

咁樣比屈錢都欣然接受 樓主仲有冇得救

thanks
搭左咁多年先知咩叫唔可以重複車站

其實係唔得不過check唔到

買飛年代張飛有方向
你買友愛至碼頭但喺洪水橋俾人check到會叉你

不過依家用八達通佢鬼知你目的地係乜

615嗚琴落再轉去屯市
不過正常人唔會咁搭

我個仔响身邊唔通當場爆seed咩

自膠，我好似get錯咗樓上意思

濕鳩輕鐵就係唔俾你搭返轉頭

有咩咁濕鳩，咁係好正常，輕鐵車站設計係開放式唔同地鐵火車。

入閘機有方向架...a or b
不過佢根本冇規定你一定要係邊邊o都
所以係廢既

不嬲都係捉重複車站 因為你重複等於相反方向
天水圍未見有人捉

其實唔係得香港輕鐵唔俾咁搭
日本D鐵路都係唔俾 過左站理論上要出閘再入過

你話岩岩先上車應該唔洗罰

三聖->兆鄰->碼頭 咁樣可以捉?

屌真係好on9

成日都良景上車 坐去市中心。。
去一去馬會走果時 杯渡坐614p田景落

有冇查飛狗答下我咁會唔會捉
基本上我係特登咁樣用到盡佢個不可重複車站
但查飛狗會唔會信 真係唔知

你追吓post先話on9啦

抵撚死

有冇人解釋下講緊乜

如果你兆鄰落505之後即刻搭去碼頭方向係冇問題
因為你冇重複車站

但邏輯上講唔過去
理論上我轉車應該係路線上邊個站都轉得
舉個例 我搭緊西鐵線 中途落車搭番轉頭都得 只要我最尾有出閘同埋係時限內
咁既情況 或者我覺得輕鐵可以更新唔係用收費區方式計車費而係由點對點咁計 以及車程時效縮短d

你唔係為左慳果一個幾毫又會比人罰？

垃圾人種

自己畫一畫條路線睇吓有冇重複

根本輕鐵就係舊產物
冇入閘機 再用返人手得閒check人飛
上落車站同一個樓梯出口
D八達通機又舊 細聲又成日嘟唔到
成件事根本on99 而mtr根本冇諗過改變

可以點改變法？

完全冇

不可以作回程或重複車站使用，重複車站係冇，回程唔知佢點計。

不嬲都唔可以相反方向 有幾無知先可以唔識

咁多貧民小學雞

仲話要整濕張銀紙添

好簡單 我要由新屯中去菜意橋又一定要輕鐵嘅話只有兩個選項最快 615/610轉507
但係都會出現所謂重覆站嘅情況
市區入黎未搭過嘅更容易中呢個伏

好小學雞 唔好話人地有無權唔收(唔知有無法律責任極濕左)
佢係都唔收你咪call警察話佢拒收法定貨幣 到時咪又係曬自己時間

呢度就係個問題
就當係青松站615碼頭方向查
查飛狗點分究竟條友係良景上車冇重複地兜大圈經兆康返田景
定係搭緊回頭車去田景?
條例就係話唔俾重複車站 但其實冇證據證明到有重複到

點解會重覆車站？

兜圈真係唔識 未試過比人捉到
但元朗單線都夠膽講"唔比我坐過龍坐返轉頭"
真係on9到

可能要靠月台既閉路

回程我諗就係例如水邊圍上610去元朗坐615番康樂路咁

有少少唔明
當如果係環型咁計A>B>C>A
如果你,A向B方向入閘,但跟住發現你坐緊果架係B向A方向就可以捉你
如果你A向B方向入閘,如果你搭A去B方向3個站之後番番去A站就冇問題?

根本ON9 搭錯車搭返轉頭都話唔比
地鐵又唔見佢咁捉

喺良景轉507(新圍)/ 屯門醫院站轉751(澤豐)都會有重覆車站

A上A落咪直接=回程

新屯中=輕鐵車廠吖嘛係咪？

好似話你搭車時間要合理 如果你咁搭都係1個鍾左右
如果差唔多兩個鍾先係田景出現就有權捉你
之前睇查飛狗你問我答post睇到

輕鐵唔係點到點計車費 地鐵係
所以好撚奇怪

如果係石排上車搭615去新圍, 之後新圍轉507去蔡意橋, 有冇事?

重覆既意思係咪咁難明

係

我等人唔得？

根據mtr網頁 佢建議路線係搭去大興北轉507

搭610去到大興轉507咪得

攪咁多野唔加返個閘

加閘咪慢

地鐵西鐵就比相反方向 輕鐵就唔得

好大工程

呢個係熟路嘅人先會識
喺月台你見到615埋站 610下一班要6分鐘以上咁你上唔上架615黎轉?

吓，咁你又話最快？

已經一早做過research

同埋你615搭到新圍行過對面月台咪有507囉，點解要入良景咁得意呢？

唔明，即係點？
我住豐景園站，平時如果要出市中心買啲野就會行去少麟拍卡上車，回程就豐景園落，咁係咪都仍然安全？

即係我係九龍塘行錯月台上左車去紅磡果邊
搭返另一邊去目的地都唔得

咁賣魚佬一日衰好多條罪

輕鐵。

所以我先話 改成點對點收費取代分收費區 及 縮短最大車程時間 係改善方法

打得飛機多睇錯唔好意思

如果係俾得1次錢就重複曬啦
你去程會經過安定
回程又經過安定

即係我天慈諗住去天水圍站
但過左站 去到天耀再搭返轉頭都唔比

依家已經係點對點收費啦

咁你quote我果段可以點解釋? 差一班車已經夠喺良景果邊轉番507

良乜撚景，痴撚線

屌濕水交下罰款都冇吉屎又法律又報警
咁守規距點做大事
成世乖乖地做順民啦

呢個就係我想帶出嘅漏洞所在
佢冇限死人喺邊度先轉得車 已經唔係方唔方便嘅問題

明明有新圍。。。
610就銀圍可以轉

你自己話最快
但又要搭多個站去良景轉車
咁仲係最快？

如果我同查飛狗講我兜大圈，由豐景出發 去碼頭再經龍門嗰邊去市中心，回程先經安定，又得唔得呢？

全月通

係冇限死但規矩就係唔可以重複車站 所以變相你唔應該去良景轉囉

唔好講笑
佢而家仲係分緊 12345&5A區黎收費

單程票先係

好似買飛先咁收費 八達通已經點對點

用地鐵做一個簡單例子
你金鐘去旺角
你有往荃灣車唔搭，走翻去中環再原車出去，

普通地鐵火車就得，但你係輕鐵用呢種搭法就唔得。
係咪咁？

就當唔係良景
新圍要過對面月台已經算係中左佢對頭個條件
610 大興轉507同一月台所以唔洗討論

理論上係
不可重覆車站
你重覆咗天水圍站
但因為佢難以判斷你係搭705兜大圈去天水圍站
定係搭706過咗龍返轉頭
所以未必會罰

人地係話回程，石排經新圍去大興係撚回程咩。

大陸係咁嫁啦

冇事，因為冇重覆車站

地鐵果d可以搭番轉頭任搭都得
係計你出站果下係邊就收你果程幾錢
點解輕鐵唔得? 有冇人解釋下?
諗極都諗唔明
上次係元朗上車去大棠道之後番番元朗又係咁俾人charge左一獲

輕鐵係開放式，地鐵火車唔係。

買飛貴過八達通係真
由碼頭到蝴蝶站之間上車 vs 車廠/龍門上車 去石排站 8達通分別係 4.8 同 4.7 我唔知咁樣可唔可以界定做點對點

回程及重覆車站

開放式 所以??? 我唔係搭緊佢線路??

不嬲八仔係計你搭咗幾多個站

邊有重覆車站

一直用依個方法慳番一程車錢
原來相反方向唔得 如果搭過龍個啲咪好慘

好簡單
你搭巴士搭過龍可唔可以搭返轉頭？

搭過龍 = 出閘再入過

新圍站對面月台咪算重覆左囉
咁當然 呢個都係我提出嘅疑問 覺得佢設定上有bug咁姐

大興北過對面月台轉車冇事
大興南轉車就出事

去第二個月台轉車唔係重覆
路線條係石排>新圍>大興

山區巴打先睇得明嘅post，出返去先

搭輕鐵唔超過3次，所以唔太明你地講乜😞

完全睇唔明

無去過大西北，唔知你地up乜野

八達通由day one開始已經係點對點啦

偷雞仲大聲夾惡，仲肉酸過大陸人

九龍人，唔知呢個post發生咩事

因為單程車費，回程要拍卡
試過因為重複車站俾人捉

當初直接跑走咪唔駛煩

有無tg group 提大家查飛狗

d查飛狗識keep住我張八達通我可以走去邊

咁由兆禧去美樂一程過咪要兜大圈

根據輕鐵的乘客須知，已確認的八達通卡或單程票，只適用於確認入站或購票車站起，作單一方向乘車前往另一車站，期間不可重複前往同一車站，乘客在回程或再乘車時（包括所有循環路線），必須重新確認八達通卡或另外購買合適車票。

碼頭轉車冇犯規 冇重複車站

有幾條友突登入嚟笑人住大西北真係好on9

港島區人 追完post都仲係唔太明

兆>碼>美。

如果係天水圍入面重覆左都唔知啦佢
天富上車 話去 天恆
之後搭706逐個站去都仲得

有圖容易討論D

其實一直都唔可以搭返轉頭，重點應該係重覆車站，只要冇重覆，其實你要由屯門碼頭615去兆康再614返去兆禧係冇問題，但唔可以屯門碼頭落車。而三聖505去安定再轉車507去屯門碼頭就唔得，因為兆麟站重覆左。應該係咁

個逃票率根本唔需要整閘機
狗鐵點會無啦啦洗多舊錢

整閘機個efficiency低過開放式。

之前有同學比人捉過搭相反方向
聽到之後都覺得on9 搭過龍返返去又唔撚得

題外話，由美樂去兆康會平過去麒麟，有冇ching知點解？唔係話用站數計錢？

街市賣魚嗰啲要坐幾多碌

有，你果個月台上車，當你去果個方向

理論上係咁
兜大圈好似都係會俾人周 因為冇人證明到你有冇重複到
部機只係睇到你拍卡地點同拍卡時間

搵人去中環、紅磡捉，發達

所以佢特登畫到兆麟同安定係唔同收費區，
就係為左留兆麟一個站比人轉去南行

你無朋友

原站一入一出咁都收幾蚊

應該係，除非你天富站落車又俾佢捉到，或者佢地頌富站上車而你冇落車，咁就應該有事

冇

利申：做過輕鐵波板糖
入咗閘可以去對面上車

淨係見到班大西北賤民係到計點唔比車飛錢

如果重鐵區有一日學埋首都圈JR,地下鐵同埋各私鐵個套不正乘車就得

戇鳩鳩發雞盲?
而家邊個討論緊唔洗比車費??
抽水過主啦

比左點解要再比？

人地講到明唔可以重複車站，跟規矩做咪得

用巴士黎做例子話搭過龍真係戇鳩鳩
巴士你每上一架車都要拍卡
地鐵輕鐵洗撚咩

如果地鐵唔俾重覆車站而又有人會查飛，我諗一樣有人會咁計...

唔係唔比
係想比少過人地規定個d姐

而家就係討論緊佢嘅規矩係咪有唔清晰 有bug嘅地方
你覺得自己冇抽錯水??

人地規定呢啲價，諗盡辦法唔比錢同大陸人有咩分別

全月通表示冇拍卡都冇事

高層次嘅方法梗係一程輕鐵一程K巴

對面月台轉車唔算重覆車站
新圍轉無算
良景轉有事

以前kcr 年代有研究過裝閘機
結果係太戇鳩
因為實地考察完大棠道站一個出入口只可以裝一部雙向闊閘機
咁搞法會嚴重影響人流
最後就維持現狀直至而家咁

其實輕鐵呢類交通工具
喺全世界都係用呢種收費系統
靠乘客自覺畀錢
再隨機抽查

學叮叮/巴士咁一邊上左車再一邊落拍卡咪得

踎左廿年以上？

唔收喎
八達通依家唔係計收區
只搭一個站都收唔足一程錢

三對門自由上落 VS 逐個等司機check俾錢
時間上差好遠

我就咁諗
你搭地鐵遊哂咁多個站遊完之後都只可以去一個站落車出閘做自己野
但係輕鐵冇閘機
如果冇限重覆車站同回程
你可以喺車票有效時間內每個站落車做完自己野再去離起點最近個站出閘
咁公司會有車費損失
所以佢咪唔畀

明明就係諗緊點樣俾一程錢可以搭到來回車，當然你可以話佢地設定上有bug，但係根本跟住唔可以重覆車站同來回各拍卡一次根本就唔會有問題

訓過龍搭過龍唔搭得回程呢樣係好不近人情，問題係個個都用呢個做藉口仲有人買來回飛既？

咁咪得一對門可以畀人落車

濕水銀紙咁幼稚講撚到自己揸坦克

我由澤豐搭去蔡意橋/河田都係4.6 點會唔足一程

同一個站好似係五分鐘內出入閘唔收錢
西鐵地鐵果d 就收幾蚊

返工返學時間逐個逐個拍 屯碼去市中心會唔會已經要兩個鐘

咁樣縮個有效時間有冇作用??

咁狗鐵要賺到盡有乜計
呢個係折衷方法

x2
完全唔知做緊麥

印象中輕鐵係蝕做

蝕做就執柒左佢啦 又慢又迫

準確d講應該係未賺返成本

咁撚多人搭都蝕

以前就應該真係蝕嘅
而家蝕應該就係因為同西鐵拆帳嘅問題

睇完呢個Post而家先知唔可以重覆站 係唔明點解咁都要捉
老母以前係天水圍返工試過唔記得拍卡被罰左幾百

根本地鐵都唔想你畀一程錢搭N程
問題係地鐵好難避免呢樣嘢

可以重覆車站=無限搭

有合理解釋、唔係經常比罰或者初犯 可以考慮寫信求情+解釋 會退返290比你

應該攪大佢，迫佢廢除呢條擾民規例

以前好鐘意遊輕鐵河
而家先知唔得

如果做到站內&月台兩邊方向唔可以過到對面
只限轉車站可以嘅話又如何

如果做到？點做？

大西北係要西鐵+輕鐵+鐵巴三樣野夾埋一盤大數黎計

啲人覺得地鐵可以來來回回係咁搭就代表輕鐵做唔到等如廢等如輕鐵唔啱

以前田生做主席諗過執咗輕鐵唔想蝕錢，但後來發現唔可行，其中一個原因係可以作為西鐵接駁之用

住非輕鐵區既真係而家先知，之前仲間唔中去答天水圍循環線遊車河

宜家搭西鐵/K巴轉乘..條數已經冇得計
但唔好睇少輕鐵個乘客量
每日講緊接近50萬人次 (好似係)

講緊地鐵唔係輕鐵
做法就比番佢地諗

唔通你doo埋另一張俾多次錢

下

on9仔。

有得佢唔比咩on9

九龍人成日都會旺角上車 番去油麻地再搭番番調景嶺方向
第一次知原來有宜條規矩

不嬲都講緊現實情況，天馬行空嘅嘢其實唔洗討論。

講緊輕鐵咋

中一已經識計
其實概念真係好簡單

如果地鐵都有，D交易撚死曬啦

捉到咪$290囉

全月通會唔會奶野？

任搭㗎喎

好落後 日本都有補錢機啦 唔比突然想轉地方？

唔比佢捉咪得，又要loop 。真係咁on9？
下站落車出站do埋卡佢咬你食咩

做乜鳩？你起月台唔係車咪行埋去do卡機囉，你比完錢你地之間既交易就完佢就吹你唔漲。
如果係唔得既佢卡機收到錢就係佢公司問題。
呢個bug 不嬲存在，係你地咁on9先理啲查飛狗

就係唔得 寫到明要重新買…

其實根本就係樓豬唔熟個遊戲規矩

其實你知唔知輕鐵點查飛 正常黎講你根本唔會有機會做到你所講既野（用武力突圍除外）

佢似係未見過

中過一次，自己寫求情信+搵區議員同天民台再寫信屌個制度有問題，過左排就回番水俾我

即係冇罰到

唔理佢地，行埋去卡機，出站，試過好幾次。

比人周到會問你點解唔拍卡
利申，龜鐵職員，都比人周過問點解唔拍

自己理虧仲話人地制度有問題，部分連登仔心態同鬼國人冇分別

下 但係如我705 頌富上 兜大圈去返頌富 又有咩問題 循環線黎加嘛

車上查點避

根據佢既講法唔理佢就得 （好似係）

都係唔理佢地，下站出車拍卡，重點係佢地公司繼續容許咁樣拍到卡比錢，交易完成查飛狗就無野捉到你。

一係呢，佢就更新到咁既情況出唔到站，唔係一日都唔會比查飛狗跟條咁垃圾既規矩捉到。
講就講咗教曬你地,成班廢柴仲要繼續受港鐵咁玩咪繼續

梗係唔會有事
全月通都包左

輕鐵多人坐好多

啱啊，雜種都話香港係蟈永不分離既一部份，抗爭一邊坐監啦

港鐵仆街係仆街係人都知，但係唔代表你咁做唔係仆街囉

唔係而家check到⋯⋯係不嬲都check，而且係重複車站，唔係相反方向

吓？咁就叫仆街，係佢規則智障

有冇人開查飛狗提示tg group

同蝗有咩分別

學外國有條友交罰款 用全部銀仔一野倒落去
樓主可以仿效

呢個真
狗鐵職員只要唔係著住制服,都要拍卡

無比錢就叫蝗。
而加有比錢，係佢系統下我完成到交易就係貴公司既問題。我成日都串鳩啲查飛狗

香港銀仔太多可以拒收

2.屬法定貨幣的硬幣
(具追溯力的適應化修訂——見1999年第68號第3條)
(1)行政長官會同行政會議可藉命令授權發行硬幣，其設計、面額、成分、準重量及可容許的公差，須於命令內指明，而只要該等硬幣沒有經過任何受法律禁止的形式處理，即屬作為支付下列款額用途的法定貨幣 —— (由1999年第68號第3條修訂)
(a)以面額不少於$1的硬幣而言，所支付的款額不超逾$100；
(b)以面額少於$1的硬幣而言，所支付的款額不超逾$2。

犯規只要唔比人周到就唔係犯規
好撚高尚啊

冇遵照乘客告示既規則即時出示車票已經係唔跟人規則啦

重覆車站囉on9
705你頌富去兜大圈去天富落無問題
但如果天富唔落車佢玩車上檢，或者頌富站check到你，咪$290囉

你咁守規矩，記得高呼自己係蟈人

而且我拎撚住張八達通去拍卡，我有比到錢

唔覺得自己高尚，但咁都仲幫港鐵既唔係on9就智障，請問你係邊樣？

你收番係人地系統下完成交易先啦

車上檢你點唔理？

乜撚野理論

你見到佢地想上車咪落車囉

答咗我先啦，你係邊樣？

冇邏輯關係叫人點答
1+1=3定4
你答我丫

你係唔係真係咁撚on9呀？

唔好打稻草人啦
笑緊你唔守人規則話人有bug咋
從來冇討論過港鐵仆唔仆街

純粹舉個例子。

離撚哂地既例子

講咁多野 重點你自己有冇重複車站先

個bug係，你完成交易查飛狗就吹你唔漲，睇前面啦唔想爭論。

去交收經常會，同埋就人時間有時咪拍一次卡往返幾轉咁

規矩寫明唔可以重複車站用
你覺得有問題唔係比人捉到先提出
呢啲係無賴

你咪繼續幫港鐵

問題係你係在於一個唔守人地規則既情況下造成呢個所謂既bug
查飛狗正常點會係你出左站先要求查票啊
呢d叫犯規唔比人查
呢d唔係叫bug

笑你等於幫港鐵
你d邏輯真係垃圾到
我插a既敵人
唔代表我係a既朋友啊

但如果你係天耀上車 一個圈之後佢係天耀捉到你落車都係可以

憤世小學雞
好想睇佢係月台被人捉住柒鑊金

你啱你啱。 加油

無比人捉住過，你自己試下先不如。

你冇違反佢規則下做到就叫佢地有bug喇

輕鐵同地鐵規矩根本唔同
你唔好舉埋巴士做例子

邊個話有問題

咁我有個問題，如果我要遊輕鐵河，係何福堂站上車兜屯門同兆康站果一個大圈返何福堂落車，會唔會俾人罰

me 大鄉里唔識野
點解會有人搭輕鐵搭到重覆車站

過對面月台上車囉

單睇呢個post已經知香港人已經同大陸人冇分別
人地規矩一向都係咁寫
有問題就用其他方法反映
而唔係比人罰果時先係到屌 根本係無賴
重點係你自己事實有冇重複車站先
有就已經唔洗講
例如你兜左三個圈 然後比人捉左
就算你最後話咩 唔比你兜左一個大圈咩
有咩證據之類
可能可以咬住呢點最後佢入唔到你罪
但唔該 告你唔入唔代表你係岩
你唔好自己理虧然後係到話返人
香港太多無賴

杯渡落車就無事

啱啊。
規矩講明唔比港獨，有問題就用其他方法反映
而唔係比人拉去坐監先係到屌 根本係無賴
重點你自己事實有出去佔中先
有就已經唔洗講
就算你最後話咩 中共唔講人權以言入罪都得
有咩證據拉你之類
你唔好自己理虧然後係到話返人
香港太多無賴

同站上落會
早一個站落車就冇事

屯元天jj集中post

從來未入過鄉下未搭過乜X野輕鐵。

乜野相反啊？鄉下話聽唔明。

上次我細佬先中完招黎

兆麟上車，搭去屯西買爭鮮，唔出閘，

之後再搭返返黎兆麟就中左查飛狗，咁就$290

你覺得你無錯？

其實話搭過龍搭返轉頭呢個解釋 俾你搭係人情唔俾你搭係道理

你搭巴士搭過頭 要搭返轉頭都要比多程車錢啦

事實上你搭返轉頭真係用咗佢額外嘅service,
而且係乘客自己本身嘅問題嚟

仲可以咁大條道理

無問題呀，你承認港鐵同中共都係仆街就得

有冇人可以解釋下即係點，利申咁大個人剩係搭過一次輕鐵

唔係喎，係呢個立場來講仆街既係唔守規矩既人

咁我中途搵個站原地出入閘一次就得

即係比如你旺角上車，你想落尖沙咀但掛住睇手機上咗荃灣方向，係太子醒覺咗坐回頭車，咁你就仆街係你問題要比290

你既反駁係人地仆街你就可以仆街喎？

簡單講即係唔轉得車?睇到好亂

咁為市民著想, 咁有彈性政策就唔係狗鐵啦

抵撚死啦

咁要睇你點定義啦

不如講下除咗你口中係仆街既地鐵之外，邊種交通工具搭過龍唔洗俾多次錢就可以返到轉頭？

簡單啲講佢搭倒頭車俾人捉到

呢條例九鐵年代已經定落

你睇呢個post咁多仆街點俾你彈性呀？

查飛狗對啲逃票方式仲熟過你啦

咁係你柒姐，搭506已經無事啦

滑坡

重覆車站

咁弱智嘅人，根本唔洗同佢討論，根本浪費自己時間，你駁完佢之後佢又會講啲錯嘅嘢駁返你轉頭，沒完沒了

全月通 唔拍卡 wfc

所以話山區窮苦人家真係慘
比多次錢都唔肯

我等緊佢答我除咗佢口中既仆街港鐵（東鐵地鐵）之外，咩交通工具搭回頭係唔洗俾多次錢

頌富上兜個圈返頌富落咪重覆車站

可以轉車，本身輕鐵系統就預你會轉車
有需要嘅過埋對面月台轉車都得
只要你唔係坐返轉頭或者重覆經過同一個車站就可以

一向坐開九巴區內線
B1 元朗撘番入圍城
班次頻密又平又有位坐

今時今日仲講規距既人真係好on9

你一定係日日犯法

西鐵綫全日通對此機制免疫

咁大個仔都未試過搭輕鐵

利申：港島窮撚

輕鐵個報站個旁白成撚日都有講㗎啦
「只作單一方向乘車，如需回程或相反方向乘車，請重新確認八達通卡，或重新購買單票」

自己住咗咁多年屯元天都唔撚知
自己反省下啦

明明回程唔洗錢，又近過輕鐵站

都已經唔使你兜個大圈啦
仲要連灰色地帶都唔使
自己柒怪得邊個

啱啱計完，如果想一程屋企來回屯市，要兜大圈，行路仲快過輕鐵
睇黎去屯市以後都唔洗搭輕鐵了

港蝗

如果有嘅請善用K巴

之前睇查飛狗個post
話係睇你時間合唔合理
姐係你天水圍上車 個半鐘後天水圍落車
佢係唔會捉你 因為你可以係想遊車河 本身目的地就係天水圍
但係你三分鐘後天水圍落就捉 因為三分鐘兜唔到一個圈番黎
所以其實你時間長就唔會點捉

架車行一個圈起碼四個字

樓主唔撚識坐輕鐵
又話人查飛狗

其實好戇鳩 叫天水圍循環線 你兩個鐘比人循環咁坐啦

你知唔知自己up乜鳩？

咁我屯門站出車, 無重覆兜哂成個屯門
然後返黎屯門站,
係咪都會比人捉?

良景有客務中心

Btw如果搭505/615p去兆康轉610/614/615/751點計先 連月台都唔使出

我屋企人試過拖到要上法座

XXX，你認唔認罪

邊撚度有錯呀我屌你老母
你試下地鐵係咁樣你咪一樣咁做
你屌得郁狗鐵咩？ 你咪又係死死氣搭

坐506去輕鐵返未無野囉 幾蚊都慳

屌連登依家咁多矇撚
樓上咁撚多人解釋完，咁撚簡單都仲唔諗唔明
總之係可以轉車，可以行去對面月台
只不過唔可以經過同一個車站多過一次呀(只要冇經過一個車站多個一次，循環線兜大圈/轉幾次車，都冇撚人捉到你呀)
咁撚蠢縮返入你老母個子宮啦

住大西北嘅人係咪輕鬆記得啲路線同站？使唔使查app？

一直都係兆康入閘，麒麟出閘，屯門區兩個鐘任你玩，善用614P,615P就得

100個1蚊佢都夠死

要用得盡個time limit最好回程巴士

另外係根本幾蚊都唔使，因為有轉乘優惠

地鐵=/=輕鐵

反而想知查飛狗開工收工時間多啲

頭班車同尾班車時段都見過佢地

有冇人知用全月通係咪都要守呢D規距
照計我點搭都唔收錢架喎?

天水圍咪重複車站

你自己問地鐵洗唔洗查 有腦憶體就唔洗

全月通係輕鐵西鐵pass 可視為通行証

點搭都得

唔洗怕卡

用左幾年月票
而家先知可以唔使拍

如果我元朗去市中心
唔想等614咁耐
坐761P去坑尾村過對面月台上751
咁就會有事？

我覺得正常係要拍， 只係唔會扣你錢， 不過我d fd 都唔拍， 俾人查到出示返全月通亦冇事。 可能係驚捉得太嚴

冇事

正常會610 615 兆康轉

唔係買黎做咩 方便ja

唔洗

已經俾左錢 有權點搭都得
視為通行証 咁拍黎咪多餘

去程要錢 回程先唔使

拍咗港鐵可以做個記錄
知道邊條線用嘅人多

上次比人捉過
佢話理論上係要拍

捉乜

咁呢d係佢地概事

無重複車站 無問題

所以無人逼你拍

查票
我話我有月票
佢話下次要拍番

警察係咪會叫你紅燈過馬路

雖然地鐵個情況唔同
不過你買左月票唔通跨欄過都得咩
理論上要拍
只係佢地唔理姐

講緊理論上洗唔洗拍喎
視為通行證唔等於拍黎多餘
你有通行證都要出示先生效
依家唔係同你傾緊實際情況

總之個意思係俾一程唔使兩程啦

理論都唔洗 俾左錢已經做左理論

邊個講
咁你又用紅燈做比喻

我講 用又點

真係要住開屯元天先會明

咁我例如碼頭去美樂,再美樂返碼頭,我唔可以跑呃佢話美樂->嗚琴轉505->市中心轉507/614->返碼頭

循環線都要搭返同一條循環線上車
搭對面個條線返屋企就唔可以
相反方向一早check到啦

係美樂見到查飛咪得 係碼頭係重複車站

唔會 無反向性 唔重複就得

第4頁第9點

港鐵呢d單張梗係會講到咁
理論你俾錢已經買起曬

講緊理論上係要
理論梗係講官方說法
你邊位啊

佢有呢條條款理論上可以捉鳩你
只係人地唔捉咋

官方還官方 理論還理論

捉到冇拍都係奈佢唔何
事實上佢真係俾左錢 又罰佢條仆街唔到

正常係要拍
但你唔拍都吹你唔脹
就係咁簡單

理論上你可以唔拍，理論上佢可以罰款（好似係）

佢條官方都無講過會捉

但係有講程序上要拍

咁佢講緊罰唔罰個理論 佢要講個理論關唔關咪無講過理論係罰

你使用佢既野理論上你就要跟據佢既條款
佢既條款就係唯一既理論
你點操作果D叫實際
你冇資格去定義理論
你話理論上唔比錢都得架啦
跟據條款你只係購買左行使通行證既權利
而非不需正常入站出站而乘搭輕鐵既權利

咁你邊到睇到佢理論會罰

告示乘客須知
檢查車票之主要目的在於保障已購票乘客之利益。乘客必須持已確認之八達通或有效輕鐵單程票乘車。港鐵公司職員會在輕鐵車廂及月台查票，在查票時乘客須即時出示車票，交予職員查驗。

而根據埋全月通既條款
你未入站即係非已確認之八達通

已購票乘客之利益

理論就係俾左錢

唔好意思
根據全月通既條款你冇入站就冇呢個權利

條款冇賦予你既點算係你權利
不如你搵到條條款話未經入站出站仍可享有乘搭既權利先啦

無講過呀 佢有話咩 實際上都唔捉 佢又會反自己?

都話理論上同實際上
你係咪有D咩障礙

當實際做法 就變成理論 你概理論都無話會罰

港鐵有權利唔行使佢既權利
但你冇權利行使你冇既權利
簡單黎講唔捉係人情
唔係理論

佢有寫捉咩

咪同條on9嘈啦

理論=要拍否則會捉你
實際=唔拍佢唔會捉

有咩好拗

其實你係咪弱智?

唔係既，呢個問題都叫有意義過果啲明知唔可以重覆車站同回程唔拍卡既

望過下有條罰則叫唔遵守告示

事實就係全月通唔拍唔會捉，有咩好拗？
情況等如全日通一樣

其實條友拗黎做乜 就連龜鐵職員都要拍卡啦
利申：龜鐵職員，問過做查票嘅fd都話職員都要拍卡

但其實你地應該都係捉到唔會罰架啦

會擇名

我直頭想hi啲屎上去

跟住記缺點？查飛狗真係智撚障

點解唔整閘機？方便又清晰
依家成埋on9咁研究d on9問題
有部閘機乜柒都搞掂啦

不可作重復車站或回頭使用...
個廣播成日播

單程車票或已確認八達通卡，只可作單一方向乘車，不可作回頭或重複車站使用。
個廣播唔知751定507成撚日屯門去河田嗰時播
背都背到出黎

有樣野想問
聽人講可以出閘唔拍卡
例如：天慈去良景 中間係元朗大馬路是但一個站落車買d野 但冇拍卡出去 之後又再上返車去良景 （冇拍卡入）去到良景先拍卡出閘
係咪可以咁做？

得，不過好耐之前唔知喺邊度睇過話嗰張八達通仲有效嗰陣，唔可以離開鐵路範圍，離開左當你係兩程車程黎，不過唔知真唔真
當然你同啲查飛講話等人都得嘅

咁我係洪水橋落車果陣出閘冇拍卡 遇到查飛狗佢會唔會捉我？

唔會。如果佢問你點解咁耐話等人囉

關乜事 你唔出閘係你自由 你鍾意永遠唔拍出站都得 不得無拍出站係扣最高車資

假 唔會問

上面咪有份研究輕鐵加裝閘機嘅文件囉
結論係唔可行

元朗大馬路嗰啲月台咁窄
只夠位裝一部雙向閘機

搵日返工日子七八點落D旺場D既月台睇下，企都企到爆哂，點擺多部閘機

唔係無辦法既，將輕鐵月台整到好似東鐵果D咁大囉，但係你覺得港鐵會唔會咁做

就算係地鐵職員，都會俾查飛狗查證

大馬路嗰段研究擴闊研究咗十幾年
都係冇得搞
條路係得咁闊
個月台大咗就到馬路塞車
除非改道或者改架空/落地底

天水圍新市鎮嗰啲馬路連同輕鐵一齊規劃嘅就夠闊喇

醒少少用西鐵過一過冷河

第二次進入屯門站咪重覆咗囉

返番問題既原點先，就算有閘機都解決唔到呢個POST絕大部份既問題，因為好多人都係想俾一程既錢去搭來回車程

你多部閘機就一定要拍同埋唔擺閘機自律去拍其實一樣，只要你拍左就一定無事囉

至於咩訓過龍無留意要落車果D就算吧啦

重覆真係咁難明咩

你想屌鳩班查飛狗咪唔拍然後篤撚住佢黎屌

聽講好似可能會紀律處分
即係so call嘅擇名

就咁係度聽都有N過版本
無比人捉過真係唔知會點

明顯係公司政策唔係個人問題
但屌執行果個

有無人開？

醒目既根本唔怕查飛狗

無恥就真係唔驚喇
無恥其實好多野都唔驚既

啱啊查飛狗

唔明

你真係走火入魔

敵人既朋友就係敵人

佢係當唔係朋友既就係敵人既朋友

即係A去B係A入站果程唔可以係B搭返去A

唔係啱哂，當a站出發，去h站，回程途經既 b c d e f g 全部都唔得